<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>openForum</title><link href="http://npettiaux.github.io/openForumBe/" rel="alternate"></link><link href="http://npettiaux.github.io/openForumBe/feeds/information.atom.xml" rel="self"></link><id>http://npettiaux.github.io/openForumBe/</id><updated>2015-09-19T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Information</title><link href="http://npettiaux.github.io/openForumBe/information.html" rel="alternate"></link><updated>2015-09-19T00:00:00+02:00</updated><author><name>openForum</name></author><id>tag:npettiaux.github.io,2015-09-19:openForumBe/information.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Quoi ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un espace de rencontre et discussion à propos de l'ouverture, de ses nombreuses déclinaisons et apports, et des sujets liés : open source, open society, open data, open education (aussi mooc), open innovation, open book, open government, open educational resources, open science, open culture, open repositories, open licences (eg Creative Commons, Gnu GPL), biens communs, pratiques collaboratives, research &amp;amp; researchers evaluation, financement de la recherche, évolution des publications scientifiques ...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Comment ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Après une présentation d'une heure environ par une personne ayant une expérience du sujet du jour et qui pose le cadre, les participants débattent pendant les 2 heures restantes et préparent des travaux qui pourraient être poursuivis en ligne, ou lors d'autres activités.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Qui ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toute personne intéressée, en particulier les membres des universités et centres de recherches et d'enseignements belges et étrangers, les parlementaires et membres de administrations, les représentants des entreprises...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Quand ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tous les seconds jeudis du mois, d'octobre à juin (sauf congés scolaires) de 18h30 à 21h30.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Où ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;À la Fondation Universitaire, &lt;a href="http://www.openstreetmap.org/node/2656942783#map=17/50.83822/4.36697"&gt;11 rue d'Egmont à 1000 Bruxelles&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>