<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>openForum</title><link href="http://npettiaux.github.io/openForumBe/" rel="alternate"></link><link href="http://npettiaux.github.io/openForumBe/feeds/programme.atom.xml" rel="self"></link><id>http://npettiaux.github.io/openForumBe/</id><updated>2015-09-19T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Programme 2015-2106</title><link href="http://npettiaux.github.io/openForumBe/programme-2015-2106.html" rel="alternate"></link><updated>2015-09-19T00:00:00+02:00</updated><author><name>openForum</name></author><id>tag:npettiaux.github.io,2015-09-19:openForumBe/programme-2015-2106.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Jeudi 8 octobre 2015&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Source in healthcare&lt;/strong&gt; par Sébastien Jodogne docteur en informatique (ULG) et informaticien hospitalier (CHU de Liège), développeur du logiciel libre Orthanc, lauréat du Free Software Award 2014, initiateur de la start-up Osimis&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jeudi 12 novembre 2015&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Education&lt;/strong&gt; par Olivier Bonaventure et Yves Deville professeurs d'informatique (UCL), développeur du logiciel libre mptcp et conseiller du recteur pour le numérique, auteur du livre libre CNP3 récompensé par Open-textbook award de Saylor foundation.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jeudi 10 décembre 2015&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open population data for human and animal health&lt;/strong&gt; par Marius Gilbert &amp;amp; C. Catherine Linard docteur en sciences (ULB), FRNS fellow, Wiener-Anspach Foundation post-doctoral fellow at Oxford University&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jeudi 14 janvier 2016&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Innovation, also in the banks&lt;/strong&gt; par David Dab (*) docteur en sciences (ULB), Innovation manager (ING), MIT fellow, former McKinsey Finance
director.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jeudi 10 mars 2015&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Access : why so important ?&lt;/strong&gt; par Bernard Rentier (*) docteur en sciences (ULG), recteur honoraire (ULG), président de Open Scholarship, président honoraire du FNRS.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jeudi 14 avril 2015&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Data &amp;amp; copyright reform&lt;/strong&gt; par Pieter Murray-Rust Reader Emeritus , University of Cambridge, Shuttleworth Fellow.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jeudi 12 mai 2015&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open publications &amp;amp; evaluation of researchers and research&lt;/strong&gt; par Pierre-Louis Lions (*) Professeur au Collège de France, académicien, président du conseil d'administration de l'École normale supérieure (Paris)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Jeudi 9 juin 2015&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Open Culture&lt;/strong&gt; par Jean-Claude Guédon (*) Professeur à l'Université de Montréal, membre de l'Internet Society, auteur du rapport Open Access pour Unesco, conseiller à la Commission européenne.&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>